有線直播劉曉波頭七海祭 駐內地司機被拘

兩岸國際要聞港聞娛 樂更多果 籽財 經體 育

有線直播劉曉波頭七海祭 駐內地司機被拘

兩岸要聞

在廣東江門新會舉行的劉曉波頭七海祭活動，繼續遭公安秋後算賬！當日本港有線電視曾在現場直播，該台駐廣州辦事處司機李肇強周三遭江門公安帶走，現正在新會市看守所關押。
諾貝爾和平獎得主劉曉波病逝一事在內地十分敏感，當局嚴控訊息，不准議論更不准悼念。本月19日劉頭七當晚，約10人在廣東江門新會海邊公然祭奠，本港有線新聞中國組到場拍攝，並在facebook直播。參與者明知風險，仍以正面出鏡，以示光明磊落。公安22日在廣東各地行動，抓捕參與者衞小兵、劉廣曉、李舒嘉、何林、汐顏（本名汪美菊），目前以涉嫌「聚眾擾亂社會秩序」罪，統一關押在江門新會市看守所。

劉曉波頭七當日，有線電視現場直播廣東維權人士海祭活動。

有線稱已提供法律援助

被關在那裏的還有本港有線電視駐廣州辦事處司機李肇強，昨日一位有線新聞部主管陪同他的家人和律師同往新會看守所要求會面。本月19日李曾接載有線記者到江門拍攝海祭劉曉波，周三晚從辦公室被帶走。《蘋果》記者昨致電新會公安分局，查詢香港有線電視台司機李肇強因何事被拘，警員稱不清楚情況，只說：「到時會有通知給他家屬的了。」
本港有線電視新聞台昨發聲明，證實該台駐廣州記者站服務的內地司機，星期三晚被江門公安帶走，強調「正透過不同管道了解原因，並已為司機提供法律援助」。
李肇強是內地居民，服務有線新聞部駐廣州辦事處超過十年，不少跑中國新聞的港媒行家都認識「強哥」，坐過他順風車。強哥過往不止一次因這份工被約談、警告，但拘留還是首次。有分析指，當局對港媒記者有顧忌，拘捕內地身份的司機是想「挖料」或以示警告。
《蘋果》記者